党媒：一旦「武統」台灣 共軍將「橫掃千軍如卷席」

香港中評社今（17）日發文指出，大陸一旦啟動「武統」，解放軍一定是以「橫掃千軍如卷席」的氣勢，一舉完成祖國統一大業，「打不打看台灣；怎麼打看大陸；打多久看外部干預程度」。
這篇題為「武統聲中蘊含大陸善意」的文章指出，如今的武統聲浪，對台獨的威懾力似乎大不如前，儘管大陸機艦繞台頻頻、大陸軍人喊出丟掉幻想，準備鬥爭的口號，對於部分不明事理的台灣網民而言，仍然意味這是大陸光說不練，嚇唬嚇唬的。

文章分析，在波濤洶湧的武統聲浪中，解放軍之所以至今沒有啟動武統的原因之一，而並非是台灣網民所想的，台灣有美國、海峽天塹保護，大陸軍力不如美國，承受不起戰爭後果等等。而是寄予以下因素：

一、從武統對象看，大陸始終堅持中國人不打中國人；二、從武統條件看，大陸決定對台實施武統，並非根據軍事條件有沒有超越外部干預勢力來決策的。

文章稱，武力解決台灣問題，對於大陸而言，若不顧及台灣民眾的生命安全，只需射程達300公里的PHL03型遠程火箭炮即可覆蓋台灣，哪裡還有台獨分子等待美國援軍的機會？若說武統可能帶來的國際制裁，大陸最艱苦的六十年代都挺過來了，何況現在已是世界第二的經濟體，從經濟角度看，至少目前國際社會與中國大陸的合作需求，遠大於封鎖。

文末強調，大陸對於解決台灣問題，和平統一始終是首選，哪怕到了萬不得已非要啟動武統不可時，大陸還是會盡最大努力爭取以和平手段來解決，原因決非顧忌外部勢力的干預，而是絕不願見同胞相殘的血腥場面。因此，《反分裂國家法》也把武統條件講得非常明確，但一旦啟動，則解放軍一定是以「橫掃千軍如卷席」的氣勢，一舉完成祖國統一大業。可以說，「打不打看台灣；怎麼打看大陸；打多久看外部干預程度」。

https://money.udn.com/money/story/5604/4498358

我都想睇下點橫掃千軍

打未？

知啦 叻啦

究竟中國一個月要出幾多呢啲飛機文先維持到戰意

台灣表示我好撚驚呀

橫掃千軍如摺被咋掛?

大陸始終堅持中國人不打中國人

人唔笑香港警察都吠

打飛機方面的確係世界級

出兵啦 唔使打嘴炮架on9

武肺統一？？
失敗左喇 人地零感染

解放軍剩係演習都死一半, 戰機又出事, 戰艦又易爛, 靠嚇就得

咁 喺美國嘅家人點算？？

至少目前國際社會與中國大陸的合作需求，遠大於封鎖。

看得自己那麼高

卷席走就有你份, 啲土炮改裝戰機隨時唔夠F16打啦

我真係好能京，你呢

閱

好撚驚佢唔郁手

天弓三、雲峰飛彈表示：

Come on bitch

好悶呀

戰狼終於要放出黎咬人啦？

快啦屌那媽

咁就快啲打台灣啦屌
期待新甲午戰爭

全世界最貪新怕死嘅民族會好打得去邊？
一粒核彈去三峽大壩玩完

大陸對於解決台灣問題，和平統一始終是首選，哪怕到了萬不得已非要啟動武統不可時，大陸還是會盡最大努力爭取以和平手段來解決

又黎對住牆國人打飛機

留名等睇中國被橫掃千軍如卷席

玩搖搖咩？
雷霆萬鈞！

席
用草或葦子編成的成片的東西，古人用以坐、臥，現通常用來鋪牀或炕等

換言之卷席，可以理解成摺被

咁呢方面老解又真係冇得輸

爺爺同個孫果篇文呢

就黎講左兩個世紀了

打未呀

越南都打唔嬴啦... 打台灣 sort撚咗

就算係得把口都好
台灣人都唔好麻痺大意
要積極備戰

台灣：

原來係徵兵打飛機

支那人打香港人
支那人打台灣人
支那人食支那人

支那人日常打飛機系列

笑容都則
一 支那人有邊日係唔打支那人？
二你識炸台灣唔識還火咩炸定台支那福建唔洗陪葬咩

摺被啦屌你老味

咸能左

摺被冠軍

黎返幾次演習先啦唔知又會死幾多車人呢個

禁左香港東江水未?

快撚d射

講就天下無敵
做就冇心冇力

卷席=摺被

日日講到武俠小說咁
中國人究竟有幾厚面皮

中國解放軍近代戰爭影片 震懾台灣

冇架啦 本來今年韓國瑜贏鳩更
結果一個柒婆反cup
台灣班後生仔絕大多數都唔會投國民黨
廢老又會慢慢死曬
要怪就怪柒婆先啦

係無後果就射左飛彈啦

你唔除褲齋吹全世界都照舊覺得你係不舉

Btw "從經濟角度看，至少目前國際社會與中國大陸的合作需求，遠大於封鎖。"
畀有呢種思想既國家做左世界霸主真係好撚危險
佢咁講即係只要我夠強打邊個打埋你都得

橫掃千軍如卷席（摺被）

佢係咪支持港獨？

刀手都未到

卷席？
即係摺被？

中國成功武（肺）統一地球

下一步打俄羅斯
拎返清朝屬土

支持統一

自古以來

都好難想像，俾你打撚完，又重建又放自己人去果到住，但野食、美景、文化，法律都變鳩曬

一外國干預就秒速收皮
那來的自信

哈哈
紙上談兵

撚有戰意咩

「一旦打你你就死！你哋死好命，我今日心情靚唔打你住！」

戇撚鳩

返不返攻看民國；怎麼返攻看人民；返攻多久看大陸人智商程度。

橫掃千軍如摺被

中國人不打中國人
呢句已經夠笑一個禮拜

班軍官就買官既 班兵就個個少爺兵

用把口「武統」最叻

打完台灣，之後滅黨

但係台灣坐部直升機都死晒啲幹部

你話贏都算啦 洗唔洗加埋橫掃千軍

FF都有個譜

等睇開打反被制裁解體

100年都黎喇 咁打未?

還是祖國強大

可以用人海戰術，五千年智慧結晶

摺好啲被用被角打人？

又打飛機

打飛機啦

"一、從武統對象看，大陸始終堅持中國人不打中國人"

呢點講黎都多餘, 人地係台灣呀, 屌你

講咗成一百年
係打就快啦

知唔知醜字點寫！—》...這篇題為「打劫聲中蘊含惡賊善意」的文章指出......

閲

好驚呀

準備左幾十年既偉業

Ok 講撚咗幾廿年咁幾時出兵？

全世界夾埋打你機會大過你打台灣囉

中國人只打中國人

武肺統左全球，真係橫掃

你做咩篤爆人地姐

打多久看外部干預程度

呢個先好笑

共狗最愛遊戲之一 ： 飛機快打

萬一台灣輸咗
留名睇武統星加坡

你係唔可以用正常人既邏輯套係支共身上架

講真，呢D飛機文係比班支那豬睇，好似定期交功做維穩咁。
應該無諗過會比牆外既人睇

睇左十幾年呢D飛機文

7O年喇應可進化到第三代武統台灣3.0正式上線

赤裸裸既侵略，武乜撚野統

得啦得啦,好撚煩呀

打緊

中宣部打緊

A

仲有：
支那人打中國人

夠薑打俄羅斯先啦

以為係卡通片歌詞

咬人嘅狗唔會吠

要打一早打咗 唔會出埋垃圾文同人講 一味靠嚇
上面最近不斷吹風武統 似轉移視線 想安撫班生番多過真打 我個鼻話我知上面好多工廠無運作 經濟好唔得 平時鼻敏感好勁 呢幾個月無事

未出港口隻 艘登陸艇就自焚

Zzz

連泰國F16都打到你啲最新型戰機炒5比0

台灣屌打你返轉頭都得啦

係我就唔忍

幾時出兵先得

唔打正契弟

得此一島 威震8方

打囉 咪撚縮呀

嘩
驚驚

係就快

快撚啲啦好想睇你統一全國呀屌你老母

TW US:

中國人係唔打中國人呀
不過你地係支那人喎

咁D兵無用啦, 可以炒哂佢
一直以黎, 都係用黎打平民

知你卷席摺披都勁啦

快，唔打是狗

次次都覺得呢d文好撚中二病

成日d用詞好似睇緊火鳳咁幾時話呀維尼百萬軍中取小英首級如探囊取物咁啊？

講咗咁耐 到底幾時打?

打啦
要打就快
係我唔忍
同樣的要打中共 不用等咩
一個核彈過去 一樣玩完 美軍依舊不費兵卒
算吧啦

打未呀?
講撚左幾多年?

屌你, 到底幾時出兵架?

嘴炮垃圾國

若美方守不到台
不只星 整個南亞 甚至澳洲 都會係中方之內
無野嘅

你地一堆質子係美國

打飛機

掃爛晒d電塔

想知小粉紅對呢d飛機文有咩感覺

入黎就係為左睇呢張GIF

台海維持現狀左幾多年
講左咁耐 都係得把口

啱呀 佢都冇當你係中国人

香港人喺佢地眼中只係三等賤民

佢地真係好煩
成L日係到打飛機
當自己秦始皇咩

一旦武統，殺敵一千，自損全黨

啱呀
唔打正垃圾

間唔中識到件支支，佢地都會信，我都唔明。佢地識唔識幻想下個後果

金門你都攻唔入啦，慳d啦

摺大大

開打味姐？唔好得把口啦 悶啦口交部

卷席黎講，解放軍認第二，冇人敢認第一

卷蓆就真

屌，四個鐘就可以掃平台灣

重唔開打等何時，小粉紅快的參軍

拎d被黎打呀？

64冇人死？

飛機就打。

卷席？
即係唔夠打執包袱走人
唔好咁啦，示範埋比國軍睇點摺被先啦

比巴哈仔笑撚左三十年 打定唔打呀

快撚啲 好撚驚

「一、從武統對象看，大陸始終堅持中國人不打中國人」

笑撚死

講到好似沖繩美軍無到咁

打痱滋

唔係席捲咩？ 卷席係乜撚野黎？大學生唔識野 有冇巴打解答

打啦，好撚悶呀屌

講緊對家？
你啲艦要用木頭塞門呀大佬
橫掃？

家人冇左就算

喺美國d錢先係命根

咁佢浪射導彈美軍都要半日先到,台灣點都有地方中彈

無筒台灣好陰公架
無得飲珍奶

1949年準備到2020年, 準備好未?

一地精

沖繩飛架747到台北都係一個鐘左右

台灣不是家人嗎？
點解要武統呢？
自相矛盾
根本係侵略行為

佢攻入到金門先叫醒我唔該

咪姐係鬥送頭

快

快啦屌

唔打就正契弟

係就快唔好等下個禮拜

諗起黃子華話伊拉克打仗唔係新聞報道, 而係天氣報告
同中共話要打台灣一9樣

講左60年laaaa
台灣人等左2代人

打得未，訓著了

洗乜核彈…求其一粒導彈都得

捉棋原來係贏一隻馬就當贏⋯⋯

食人隻馬之後俾人剝光豬都係贏。

支那最近火箭都射唔起

直頭宇宙第一啦

認真起黎我自己都驚

後果自負

摺被軍去捲𥱊咋？

認真問 現在戰爭互射飛彈可以點拆 擋唔到

卷席打包返老家

對維尼隻小學雞黎講反正韭菜嘅命唔值錢
賭贏咗佢就fat fat
宜家武漢肺炎又搞出大頭佛遲早國際圍堵
不如趁外國自顧不暇做成既定事實
睇返歷史哩種顛佬唔少嫁

繼續吹，你估聲大夾惡就怕咗你？

［再開］睇下譚得塞幾好人

中國打仗叻唔叻唔知
打飛機就係世界第一

中國人最勁係打返中國人喎

叫得越大聲既狗係越唔會咬人

快啦好冇

哦

555555555

肯出門口未？

中國人最勁係打返比自己弱/手無寸嘅中國人

講到自己好撚勁咁 係我唔郁手咋

中國人不打中國人
哈哈哈

卷蓆 係咪摺被咁解

中國人唔打未準備好嘅仗

喺香港揸部直升機都撞山死......

祝巴打身體健康

唯物主義

我阿爺未死之前已經講緊要武統台灣
準備左成七十幾年，一定準備充裕

打埋香港 求你

除非台灣話獨立先打

快!

咁打未

就等哩張

你唔打你話個個識降龍十八掌都得架啦

喺流浮山磨緊刀

大陸人 都是精神病患

可以摺曬台灣d被

咩叫武統聲中蘊含大陸善意?

打完飛機未? 打完好瞓啦, 柒頭...

係人都知 解放軍最叻摺被

睇黎黨媒睇左依篇野

聽左廿鳩幾年

60年呀，由BB等到變阿爺

咁有自信

揸架直昇機都撞電纜
揸唔揸到去台灣呀

黑煙號 帶埋尿袋號出征

佔據台灣領土成日話要武統

係啦係啦 打得未

係架，費事蒸發咁D水，影響左半個中國潛水既效果

when

姐係點，而家冇武統到台灣嘅支那好廢
所以武統完先會橫掃到千軍？

打未？

😅👌🏻

驕兵必敗！

好悶啊、打啦

打啦，唔打正契弟

已射thx

武肺統一

只要同班支那人講打緊就得，唔洗真係打，跟足1984嘅指引

要準備多幾多個70年?

嘩 好撚驚呀

射完台灣會無後果架咩？

快啲

共產黨不打沒把握的仗

我只係知支軍被泰國GRIPEN打到 6:0 慘敗
土耳其用F-5都SM支國空軍

咁出未ar打完千字文，睇都廢撚時

去台灣摺被？

摺緊披 等陣啦

一出兵就被人横掃千軍，核平中國就有份
全世界 vs 你一隊

香港中評社？

打不打 怎麼打 打多久
談 可以 打 奉陪 欺 妄想

支那好撚鍾意講呢啲

到底陳同佳自首先定老解出動先

戇鳩 講足幾廿年都係得個講字

好撚驚啊

吳京交曬稅未

如果你知我係邊個你就唔會夠膽串我.jpg

牌面上三峽大壩要用到tactical nuke先炸得郁

當然實際上可能真係幾枝tomahawk就收得佢皮

根據歷史, 麗的當年講完橫掃千軍就比 tvb 打殘

最緊要開打

點運坦克過去?

過去整呢個?

香港警察唔係中國人
香港人唔係中國人
個個都唔係中國人

橫掃千軍如接被

打飛機黎講中國真係領先世界

打飛機就叻，打打打，聽左十幾年，打未呀垃圾

支持呀，不過我打支持都打到無力啦

都係叫返牙爽出嚟打油詩算啦

習近平嬌踹一聲 扑入蔡英文懷裏

中華民國有IDF / 幻影 / F-16

台灣咁多導彈當佢漏㗎？

打台灣就打
只係識咀炮有L用

講咗幾多年

快撚d啦

條 得把口
做啦7頭

信唔信我摺被摺撚死你
問你知驚未

一旦，如果，將會 等打飛機用詞運用得很好。

吹幾大都得架，過到海先再講啦

支那軍對於卷席有種執著

笑咗

當初同國民黨打搶咗大陸所有地方，宜家話中國人不打中國人？

美國打先先講，支那講完唔打

之前講嘅地動山搖呢

你話射到就射到咩

原來係咁

如摺被⋯⋯

軍備充足

台灣島本身唔會有太先進來武器，夠頂三五小時就ok，等美日出手。

準備二十年 要再準備

堅持中國人不打中國人佢地唔係淨係識內鬥既咩

#Letskillchinese

支肺喪屍部隊又真係唔可以睇少

前提係真係可以移動到

成日話台灣係自己友，但成日又威脅話要打台灣
共慘黨啲撚樣正宗精神分裂

「打不打看台灣；怎麼打看大陸；打多久看外部干預程度」
依D句式好撚煩

沒有武統，只有侵略

舞動超速龍球 接愛新的戰鬥

最叻打自己友，正宗門口狗

佢哋啲文章次次都好搞笑

卷席
即係摺被？

咁有把握,仲唔去

恐怖情人

其實台灣男丁全民皆兵

好驚

成千人摺被
真係好撚驚

支那人係咪可以返返79/76年前咁先

一窮二白

小支支擺明連台灣自己一個都打唔嬴

返去摺被啦

你打啦屌

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

p牌仔冇得正評

好似啲小學雞：你唔好以為我唔敢打你/唔夠你打，我驚我一出手，你老母連骨灰都幫唔到你執

中國人不打中國人
睇嚟天安門真係冇死過人